港男赴台尋庇護涉性侵港女 因證據不足不起訴

香港籍馬姓男子去年與女性友人在港參與反送中抗議後，擔心被港警秋後算帳，2人後來一起來台求學，但友誼卻變了調，馬男遭女性友人指控，某次在台北市西門町逛街喝酒後，馬男趁女方酒醉霸王硬上弓得逞；台北地檢署調查後認定罪證不足，今將馬男不起訴。

去年反送中抗議期間，2人多次上街頭抗議而結識，直到反送中抗議告一段落後，2人擔心被港警逮捕，今年初決定一起來台唸書，並常趁放假時一同逛街遊玩。

女方指控，今年2月底，2人一同去西門町逛街、吃飯喝酒後，馬男提議到附近旅館休息，馬男見她酒醉無力反抗，仍霸王硬上弓性侵得逞；她醒後發現受辱，數月來心情低落、她的友人察覺異狀追問，這才得知內情。今年4月底，她在友人勸說下報案提告。

檢警根據女方說詞，循線傳喚馬男到案，馬男否認性侵，辯稱2人認識已久，發生性關係是兩情相悅；不過女方指證歷歷，馬男仍被法辦，吃上性侵官司。不過檢方調查後，考量馬男涉性侵的罪證不足，今將他不起訴。

即係條女老屈手足

黃唔係大曬

仆街港女， 老屈手足

啲港女真係垃圾

台灣法庭唔同香港人治庭
好難講

趁條女飲醉就霸王硬上弓
台灣司法果然好垃圾

以上手法不外乎刻意誇張、極端化所述事件，製造矛盾或混淆視聽，用意在於挑起事端或尋找存在感等

大家各取所需姐
話哂都手足咁唔俾面要告人

呢啲女真係

新北加1分
香港bonus分加2分

影衰哂

數月來心情低落、她的友人察覺異狀追問，這才得知內情。今年4月底，她在友人勸說下報案提告。

幾個月先報警 乜證據都冇啦

過到去就唔好搞咁多啦係咪想成批比人送返中國啊？

我都係咁話，有一段距離好d

黃都唔係咁啦

台灣風化案咁易起訴都唔夠證據